張崑陽：制裁報告已出，台灣戰線下一步

【陸委會將研究成立資料庫 禁止香港警察入境】

認識了台灣陸委會的邱垂正副主委一段時間，我很榮幸能在台灣總統大選後的翌日便跟邱副主委見面。作為總統大選後，陸委會第一批見的香港人，我當然首先祝賀蔡英文總統的勝出，能夠讓台灣更好地執行「抗中保台」的任務，抗衡中國勢力的入侵。

至於好消息是，陸委會將會研究製作禁止「香港惡棍」入境的名單。事實上，在過去跟陸委會的會談中，我們一直在探討台灣能否禁止侵害香港人權益的人士入境。從早前的會議得知，台灣政府一直有相關的「中國人權惡棍名單」，對中國前來的人士有特別嚴謹的審查，但就缺乏有關香港「人權惡棍」的資料庫。今次見面，我們除了首度確認陸委會將會探討建立相關的資料庫；同一時間，我亦替連登「我要攬炒」向邱副主委正式遞交了一份制裁報告。這份由學界和攬炒團隊撰寫的制裁報告長達120頁，內容極度仔細，亦是陸委會第一份收到有關香港的制裁報告。邱副主委表示將會研究當中內容，希望能盡快建立相關資料庫。

此舉意義重大，因《人權民主法》僅在美國通過並不足夠。我們務必要形成全球包圍網，全面阻止賣港人士在自由世界的流動，不能讓他們有半點喘息空間。台灣作為不少香港人經常到達交流的地方，如果台灣政府能夠在東亞地區率先禁止香港黑警入境，想必能夠產生更大的阻嚇作用，繼而促使屬於自由世界陣營的亞洲國家仿效，真真正正禁絕賣港人士踏足自由世界。香港人絕不應小看台灣在如今地緣政治急劇變化下所擔當的角色，我們理應要用更謙卑的心態跟台灣社會尋求更多的合作。肯定的是，蔡英文總統的當選，令香港往後四年得到一位面對極權中國也絕不退讓的好盟友。

2020年的民間外交正式由台灣做起。

禮拜五講座，手足們唔該幫推置頂

【行動post】【吳敏兒和你組工會】1月17日（五）

和理非有一個好好好重要嘅技能係需要大家學習，但好多手足都極度缺乏

新年3大任務：119大遊行，年廿八和手足團年，各區和你宵，幫手share 比親戚朋友一齊過黃色新年啦

建議台灣嚴查甚至完全拒絕香港黑警及其直系親屬入境

此等人士直接受中共政法委及公安部指揮

對台灣安全構成極大威脅